# 小象网需求文档

## 小象网主站需求  
### 网站主界面显示（无需用户登录）  
   网站的所有页面的 header 及 footer 样式一样，整个页面只有 body 变化。  

1. #### 首页需求：  
   * （header） 左上角显示 `LOGO`（可点击，点击后直接跳转至首页），右上角显示`登录方式`：`微博`、`豆瓣`、`Instagram`、`注册`

   * 一个满屏的 `Banner（多图）`

   * 显示所有`产品跳转链接`

   * 网站右侧中间固定显示`联系客服(QQ)`，所有界面都需要有

   * 描述`操作步骤`及`发货时间`

   * `登录`方式选项：`微博`、`豆瓣`、`Instagram`

   * `联系方式`和`相关配套信息`及`纸悦友情链接（点击可跳转）`

   * （footer）`版权说明`，`许可证`，`联系地址`

   * （footer）`工商网监`logo，点击可跳转至http://szcert.ebs.org.cn/cfe9b1b4-ad55-4fc6-9925-368183f9588b

   * 相关配套信息所需要展示内容：`配送详情`，`帮助中心`，`快递查询`，`关于我们`，`服务条款`

   * 联系方式所需要展示的内容：`联系电话`，`邮箱地址`，`企业QQ`，`企业微博`  

2. #### 产品显示  
  操作模拟：用户点击了“明信片”后所需要展示的内容如下：
   * 需要显示`产品名称（明信片）`、`产品价格范围`、`产品宣传图（banner，多图）`

   * 需要显示产品所有的套餐：`套餐宣传图（可多图）`，`套餐名`，`套餐价格`，`套餐说明（具体物件）`，`开始制作按钮`


##### 点击开始制作按钮后 -->  判断用户是否登陆 -->  1.`否`（跳转至登陆界面） 2.`是`（直接生成印品）

### 用户操作需求描述：  
1. #### 用户登录注册：   
   * 用户使用`邮箱`和`密码`注册，填写完注册信息后发送邮件确定账号

   * 用户使用注册的`邮箱`跟`密码`登录

   * 用户使用第三方授权登录系统。`微博`、`豆瓣`、`Instagram`

   * 用户`找回密码`，输入邮件地址发送`密码找回邮件`  

2. #### 用户登录后   
   * 用户登录之后， header右侧切换为 `我的印品`，`用户注销`  

   * 点击我的印品后进入用户个人中心，header右侧切换为：`选择印品`，`我的印品`，`订单`，`用户注销`  

   * #### 印品需求

     * 我的印品所需要显示信息：如果用户没有选择过印品，`显示提醒用户去选择印品`。

     * 选择印品后直接跳转至用户选择上传图片（[详情请查看编辑器需求](./editor_PRD.md)）

     * 如果有正在编辑的印品则显示：`删除印品`，`套餐价格`，`印品创建时间`，`印品 ID`，`编辑`，`套餐说明`，`复制此套餐`，`数量（可更改）`，`印品整体预览`，`不含运费的小计价格`，`选择新的套餐`，`创建订单`

   * #### 订单需求  
     点击创建订单后所需要的操作流程及显示：
     * 点击`创建订单`后，跳转至创建订单界面，显示确认订单信息，：用户所选择的所有印品，显示每个印品的：`套餐价格`，`套餐名`，`创建时间`，`套餐说明`，`数量`。 `提示`用户填写收件信息。

     * 默认显示最高邮费，再根据用户选择的`物流公司`，用户填写的`快递信息`来`计算邮费`。

     * `快递信息`包含：`收件人姓名`，`配送地址`，`联系电话`

     * 订单备注（是否为淘宝订单，或其他特殊需求等）

     * 可使用`优惠券`，用户输入优惠券则可以享受优惠券之中包含的优惠信息。

     * 显示`总价格`，`邮费`，`总重量`，`总计金额`，`提交订单`

     * 如用户不点击提交订单，印品依旧保留。点击`提交订单`后，生成订单号，跳转至订单详情

     * 订单详情  显示订单状态：`订单已创建（未付款）`，`已付款，等待发货`，`已发货`。 显示订单中包含的套餐信息：`套餐价格`，`套餐名`，`印品创建时间`，`套餐说明`，`数量`，`重新购买`。 `快递信息`，`订单备注`，`优惠码`使用情况，费用计算情况，`支付按钮（跳转支付链接）`

     * 支付完成后将订单信息修改为已付款状态，并显示友情提示，付款日多少个工作日后发货  

    点击 header 中的订单按钮的显示的及操作  （订单列表）

     * 列表分为两个区域： `等待支付`，`已完成订单`

     * `等待支付列表`中显示具体订单及订单中的套餐信息，`套餐价格`，`套餐名`，`印品创建时间`，`套餐说明`，`数量`，`重新购买`，`删除订单`，`查看订单并支付`，`优惠码`。点击`查看订单并支付`跳转至订单详情。

     * 已支付的订单不允许删除  

   * #### 站内信需求   

     * 收到来自管理员设置的公告

     * 转发微博能享受到全场所有产品8折，不包邮优惠

     * 收件箱，可以收到来自系统的各种信息，分为已读和未读

## 小象网后台需求(未完成)
按照不同职位查看和管理不同数据 （权限控制）
 #### 客户管理中心：
 * 账号的管理，管理员能查看该用户购买的套餐及印品，根据账号名搜索用户，统计总计多少注册用户，查看用户详情，购买的印品和订单

 * 优惠码生成：自动生成，设定过期时间，享受的折扣。能搜索优惠码

 * 对订单的信息查看，根据条件查询，能够手动修改订单状态，订单收货信息等

 *
